### Договориться о ценностях

Осознанно (целенаправленно) развивайте культуру сообщества.

Ценности — это высоко ценимые принципы, которые обусловливают поведение. Ценности определяют диапазон действий и этические границы.

- Каждый участник сообщества привносит в сообщество собственные ценности, основанные на личном опыте и убеждениях
- Сообщество или команда могут коллективно принять общие ценности, которые будут служить ориентирами для сотрудничества

Ценности служат ориентиром при выборе действий, даже в отсутствие сформулированных договоренностей.

Коллективное принятие набора ценностей способствует эффективному общению и деятельности в сообществе, поскольку это:

- Снижает потенциал для неверного понимания (недопонимания между людьми)
- Помогает скоординировать (выровнять) принятие решения и действия 
- Привлекает в сообщество новых людей, которые разделяют общие ценности.
  
Выбранные ценности представляют собой соглашение, которое полезно регулярно пересматривать.